馬鞍山德信中學爆欺凌 中五生被叉頸踢肚撼牆

校園欺凌醜聞越揭越多，繼馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學早前流出多段集體欺凌片段後，同區的直資男校德信中學，亦被拍到校內有學生打鬥。有讀者近日向《蘋果》提供有關片段，全長14秒，可見多名同學生當時在班房內，玩名為「Happy Corner」的遊戲。但1名學生疑不忿被正在嬉戲的同學騷擾，憤怒大喊「你做乜嘢啊！」繼而動手拍打被「Con」同學的皮鞋及1名同學的背部。不過，他旋即遭被「Con」同學叉頸、推倒在地和腳踢，並遭人騎在身上，校呔亦被扯去。他隨後又遭另1名同學從旁用身體飛撞，頭部更因而撞向牆上。但片段所見，其餘同學僅旁圍觀叫嚷，未有阻止，似是習以為常。

據了解，片段在今年2月拍攝，片中所有涉事同學正就讀中五；先動手但最終被多人圍毆的同學，在校內一直被同學排擠及針對，他亦與該班玩「Happy Corner」的同學關係惡劣。有消息人士指，雖然該校男學生向來較頑皮好動，但因德信中學是直資學校，學生學費是收入來源，加上學生的家庭大多「非富則貴」，故校方對待學生「好似客人咁」，即使有同學言行失當，訓導老師通常會大事化小，如以口頭警告、留堂等方式，試圖息事寧人，鮮有通知家長。

消息人士續批評，校方如不以懲罰，警戒學生，只會縱容他們日後跋扈自恣，甚至以暴易暴。消息人士希望校方正視問題，通過懲罰，讓參與打鬥的同學承擔後果。《蘋果》已就此事向德信中學查詢，正等待回覆。

打啦

未見過
利申 讀港島學校

馬鞍山啲中學

垃圾學校

認真後生仔打下架好正常，唔通個個好似薯仔咁返學死讀書就夠？ 你要學識咩係弱肉強食同現實，學會反抗同保護自己。

係男人就應該諗方法解決，例如自己操fit學拳/諗計暗算人，而唔係告訓導同報警。

下次想對惡霸報仇
可以偷拍佢打人嘅片 害佢踢出校
以前讀書都見過 打完人俾人放上網
仲要上報 之後消失咗

認同你真男人 自己做埋醫生醫自己啦你

都唔算係欺凌姐

下咁都唔算？

《蘋果》:【獨家】馬鞍山德信中學再有欺凌片段流出！智能電話當網球打